AAPL 2020 Q4 財報分析

在 2020 Q4首次突破千億美元營收，達1114.4億美元，YoY成長21.37%。毛利443.3 億美元，YoY成長25.9%，毛利率39.8%，為去年四季新高。營業利益為 335.3 億美元，YoY成長 31.15%，而營業利潤率30% ，比去年同期上升了一成，意味蘋果隨著營收的成長，也取得了更好的營運獲利能力。淨利287.6 億，YoY 成長 29.31%，EPS 1.68 美元。

營收成長率是 21.37%，扣除成本的毛利成長率是 25.9%，扣除營業費用的營業利潤成長率是 31.15%，後者比前者高，代表營收成長同時獲利能力和營運亦有提升。

各地區營收成長率： 北美 12%、歐洲 17.3%、中國 57%、日本 33.1%，亞太其他 11.5%。蘋果營收主要來自中國和日本。根據蘋果說法，由於中國的蘋果營收高度以 iPhone 為主，而iPhone 12 的上市日從第三季延後到第四季，導致延後的銷售反映到第四季的營收。加上其他國家的 5G 發展速度較慢，對於 5G iPhone 的需求還沒出現爆發性的成長，中國5G 環境相對成熟，所以消費者可能延遲消費等到5G iPhone 推出，這也導致中國市場的明顯成長。

各產品線：iPhone 營收YoY成長率達17.23%。由於iPhone 12 延遲到第四季上市，導致蘋果第三季 iPhone 營收下滑 20.7%。把第三季第四季的 iPhone 營收合併計算，2019 年下半年 iPhone 總營收為 893.4 億美元，而 2020 年下半年的 iPhone 總營收為 920.4 億美元，年成長率只有3%。

Mac 營收YoY 成長率達21.26%，成長幅度比Q3的29.2低。考慮到M1 Mac 推出不久，M1 Mac 能否有效幫助蘋果攻佔PC 市場仍需時間觀察。蘋果認為 M1 Mac 的轉換週期為兩年，意味兩年後大多數的 Mac 用戶都會轉移到M1 Mac。

後面唔得閒寫

iPad 非常好

wearable devices唔錯

服務唔錯，但 apple tv+ 同 Arcade 垃圾

而家財報已經唔反應股價

開咗sem好忙

135買
兩個月之後都係135

有撚用咩 財報幾靚 都係跌

買TSLA啦
唔好再對AAPL抱有任何期望

股價已反應

你咪好，我半年前132買，而家仲係133

2020剛剛分拆果陣好似100出頭？